關於「挽歌」不承認參考過《歌韻就算無形》、《To Music》並抹黑同人詞塡詞人之事宜

代轉發

屌你老母垃圾挽歌, 之前係高登比人屌到變過街老鼠就深潛, 連登開左又同埋改詞撚返黎開圍爐post

平時扮撚哂謙虛但一比人批評就Call馬玩輿論戰
依家, 抄完人地歌仲人多蝦人少恰鳩同人詞圈既人

原文太長 想知詳情可以禁入link慢慢睇

事源就係網上面有個叫內木一郎既人一直有填開詞, 但主要都係用廣東話還原日本意思既同人詞
其實內木一郎都填左十年有多, 有聽過廣東話改詞既都應該有聽過, 不爭不搶由始至終都係填同人詞

但前排有人發現過街老鼠挽歌之聲其中一首《贈別》既改詞疑似抄內木一郎既《歌韻就算無形》、《To Music》
內木論點︰
- 2017年8月31日「挽歌」發佈其涉抄作品後，專頁上獨漏此作。隨後有其他網民在涉抄作品下留言，說歌詞不夠好，有些句子語意不明（當時還未知道涉抄襲），被「挽歌」河蟹掉。
- 2017年9月1日，只見「挽歌」在其專頁上說：「話左會DEL COMMENT 班傻仔仲做無聊野 圍爐打飛機就唔好搞到人」，當時我還未知是甚麼事、未知涉抄作品。
- 在下塡《歌韻就算無形》的確很大程度意譯原詞，這也是我的立意。但「挽歌」作品主線散亂，結構無章，多處明顯不銜接，時而說東時而說西，與日文原詞根本不一樣，不符合他聲稱的「希望貼近原曲意思去做一首廣東話版」這意願。
- 而「挽歌」其他詞作裏，並不見得有這種主線散亂、結構不銜接的問題。

平時上連登扮撚哂謙虛, 係facebook就現哂形串柒柒

內木一郎提出參考部分

內木一郎︰
- 從塡詞上，這現象的合理解釋，是「挽歌」抄襲或參考了《歌韻就算無形》和《To Music》，特別是押ing韻的地方，把兩者「接枝」湊在一起再補完，結果令成品的結構不銜接，主線亂跳。若從無參考過《歌韻就算無形》和《To Music》，是不應出現這問題的。
- 「挽歌」不是直接搬字過紙的抄襲，是參考了《歌韻就算無形》和《To Music》內容再組合過寫過，在字面表面上相似百分比未必高。不熟悉塡詞的人，以及沒有認眞比較三詞結構的人，不容易看得出。但這不代表可以宣稱沒有參考過，逃避credit責任。

- 三次創作時，給回所參考的二創作品credit，是同人詞界行之多年的做法，由我未加入同人詞界時已這樣做。而且古人也是這樣做的，這是對創作應有的尊重。X登詞人由「改詞」起家，習慣了詞作有一定程度相似，不代表有權逃避責任，違反古往今來創作界對創作之尊重之儀。否則，這才是眞正的自大。

lm睇挽歌回應

「挽歌」除了抵賴「似日文詞」外，還聲稱自己「冇聽過你個版本」。甚至在2017年12月，First Step還未擧行、我和靈還未知道被抄歌時，有網民看不過眼他抄歌還刪除留言，向其他歌手踢爆「挽歌」。那時候「挽歌」就已主動攻擊留言者並一併攻擊我：「睇都無睇過你主人啲詞，唔好睇到佢啲嘢咁高個個都抄佢啦🤣 得啖笑，我係靠抄就唔會有今時今日😗 」

過街老鼠敗走高, 日日係youtube係人地cover既comment section留言做Attention whore算係咩今時今日

成日見到佢係啲女唱cover嘅片到comment
死厹一名

留名

係無抄人身無屎既洗乜句句針對人玩人身攻擊, 哎唷唷你係連登唔係比人話好謙虛架咩

當年我喺高登已經話過呢條垃圾啲詞
改得令人尷尬
把聲又唔好聽
嗰時仲俾人圍屌

估唔到已經做咗過街老鼠

內木一郎原發言︰
//謝謝各位支持，但我建議大家不要跟「挽歌」他們交鋒。他們完全無心講道理，志在像紅衛兵般用人海戰抹黑我，以轉移視線、迴避「是否涉抄襲」問題。...//
//...至於「挽歌」其他內容，全都是人身攻擊。例如我以往未知道被他抄襲、被他暗裏攻擊時，寫了些宣揚同人詞credit之義的普通文章，他對號入座成我早已攻擊他，誣衊我不誠實。相反，其他網民留言批評「挽歌」歌詞：「仔細睇，同內木一郎嘅好似，但係劣化改造咗咁」，「挽歌」衝出去罵他，說沒看過「你主人啲詞」，這個「你主人」顯然指我，沒有第二個合理解釋，他卻誣陷我對號入座、誣陷我自認有打手。他越是這樣着重從不同地方捉字蝨抹黑我個人，越跟歌詞本身無關，越迴避問題。
不難看到「挽歌」為攻擊我早有充足部署，一出帖就有海量分享、like和回應，回應都是志在加重抹黑攻擊，甚至連我與塡詞毫不相關的私人東西，都周全齊備。包括過往一些反對本地化翻譯、吹捧台灣譯名、攻擊我工作的人，包括大學聯會裏被我揭發涉違章操作、涉虧空公款、拒交移文牘的人等，幾乎都空巢而出。這完全是紅衛兵的作業規式，目標就是把指定對象攻擊掉、批鬥掉。
論人力、論物力、論時間、論資源，我一定吃虧的。但他們這樣做，其實就是用他們自身的行動告訴大家：他們才是眞正的攻擊者、抹黑者，他們罵我抹黑他是賊喊捉賊，他們害怕的、逃避的，是文學分析的事實。...//

啲做法同平時係連登出改詞圍爐post一樣, 一出post即刻成班湧入黎一大陣精味

利申︰本人唔識內木一郎, 只係好多年前曾經係youtube睇佢改啲廣東話同人詞見改得幾好先follow
上面篇文都係內木係自己既Facebook page post, 老實講無啦啦係佢個page見到挽歌個名都打左個突
如果有聽過內木一郎既就知佢一直專心係同人詞圈不爭不搶, 無諗過想紅(大大話話都填左7-8年)
依家「挽歌」份明就係見內木無人識, 諗住人多蝦人少玩輿論戰去逃避自己抄襲既嫌疑

P.S. 無聽過內木一郎既可以聽下下面兩首, 我敢肯定呢兩首詞挽歌唔會填得到

《記憶千萬》粵語同人詞 110 million memories (Cantonese Fandub Song) 主唱：所羅門、靈

《千株血櫻》粵語同人詞 Thousand Sakuras (Cantonese Fandub Song) 主唱：Myth

回應過曬啦 有個詆毀狂周圍屈人抄佢詞，話無可能無聽過佢

打手 + 紅衛兵路過

痴撚線 挽神都反埋
到底有咩人係高登仔唔會反

呢度仲係高登咩

黎啦黎啦

挽歌被人反左十世啦, 除左打手之外諗唔到點解你唔知

最撚叻係你啦, 有今時今日林夕都要忌你三分

孫小美到底有幾憎我
你有無睇過啲回應同分析㗎，如果咁都可以格硬屈我有睇過佢，真係服咗你

就係睇完分析先代轉發屌你啦
人地填左8年詞第一次話有人抄佢
有無諗過係你自己問題?

肯定唔係第一次，做下功課先啦你

佢所謂嘅文學分析，填詞動機，用字意思，基本上全部回應過曬，甚至連數據計算嘅相似度都講埋。

平時係比人批評唔係好虛心請教架咩

做乜係facebook就現哂形玩人身攻擊? 唔係欺善怕惡人多蝦人少係咩?

當年今日︰

另外內木一郎並唔係第一次詆毀人。

2016年佢已經詆毀過火土抄佢詞，火土否認，但最後大陸網嘅轉載者都加上咗「原曲填詞：內木一郎」

先前佢亦詆毀過人A偷竊，詆毀過B虧空公款。

最後佢前公司要代佢向A道歉，B亦用銀行證明自證清白。

而佢今時今日仲詆毀緊A同B

所有證據我專頁都有post

你可以憎我臭串，可以憎我唱歌難聽，填詞垃圾，話我youtube留言畀人所以你唔鍾意。

但係我絕對無睇過或者聽過佢份歌詞。

又造神

畀人批評係可以虛心受教

但畀人屈就完全唔同講法

唔知咁多 淨係覺得條友唱歌好難聽
佢今時今日係有咩成就？

火土已經回應過

A, B 麻煩開名, 如果唔係我講你有CDEFG都得啦

上面兩張圖 挽歌 啲回覆好好態度啦
又會自嘲 又識講笑 唔同啲haters硬碰硬
我唔知佢介唔介意人地唔鐘意佢把聲/唱得難聽啦
但佢都肯回覆人
唔係del人comments 抵讚

佢唱歌好唔好聽就唔講啦

你真係覺得被批評同被詆毀係相同性質，應該有相同反應？

前者你可以好主觀，我尊重；後者係人格謀殺，我應該尊重？

人地受害者全部喺我嘅回應區講曬來龍去脈，甚至post咗道歉信，所有嘢公開。

先唔理佢有冇抄, 佢既唱腔真係好難頂, 不過唔知佢食左幾多女呢

垃圾一件

人地坐時光機抄你

留名睇人跟車太貼

躝啦輓狗

唱歌又難聽
不了

呢條友唱歌好難聽

兩登走狗挽歌之聲

挽狗

有樣野叫觀眾緣
就算乜都冇做都可以乞人憎 點解釋都唔會消除到

Ive仔黎 狗公到出哂名 莊正狗

兒登仔,你地所謂改性質上未又係抄

什麼挽歌內木成班都唔係第一創作人,都唔知你地成班人仲嘈乜Q

唱出黎 作曲編曲係COPY,有人睇你開心下咪算囉,搞到LF2咁,笑撚死人咩

當年雷頌德首錢錢錢錢唔通話唔係抄係改 你班柒頭又肯受咩,雙重標準扮有原則

係
我都支持挽狗抄歌了

who fucking care

條友似係覺得自己好受歡迎咁

第一次